<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>LagradRom.se</title>
 <link href="http://www.lagradrom.se/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://www.lagradrom.se/"/>
 <updated>2016-10-29T23:19:45+02:00</updated>
 <id>http://www.lagradrom.se</id>
 <author>
   <name></name>
   <email></email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Första releasen</title>
   <link href="http://www.lagradrom.se/2016/10/28/intro/"/>
   <updated>2016-10-28T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://www.lagradrom.se/2016/10/28/intro</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Första releasen på ny plattform!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Provsmakning Zacapa</title>
   <link href="http://www.lagradrom.se/2013/04/24/provsmakning-zacapa/"/>
   <updated>2013-04-24T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://www.lagradrom.se/2013/04/24/provsmakning-zacapa</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Idag var det provsmakning för pressen av Zacapa 23 och Zacapa XO, presenterade av Zacapas nordiska brand manager Rasmus - väldigt trevligt.
Rasmus presenterade många intressanta fakta om Guatemala, rommens historia och Zacapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/zacapa2013/imag0261.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;100&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det som var intresant var naturligtvis hur och var Zacapa tillverkas och lagras.
Zacapa är en stad som grundades 1876 och Zacapa 23 skapades på stadens 100-årsjubileum, 1976, för att fira detta. Eftersom Zacapa 23 valts till världens bästa rom 5 år i rad som kan man säga att den kvinnliga master blendern, Lorena Vasques Ampie, lyckades rätt bra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tre olika arter av sockerrör används och de odlas i trakten kring staden Zacapa. Banden runt Zacapaflaskan handgörs ett och ett - och på insidan av varje band finns en stämpel som anger vem som gjort just det bandet (kolla på din egen flaska!).
All rom lagras i en stor grotta på 2333 meters höjd i vad som kallas &amp;quot;The house above the clouds&amp;quot;. Grottan innehåller nu mer än 250.000 fat om 200 liter som flyttas runt, blandas och tappas om mellan olika fat enligt Solera metoden.
Intressant är att man använder kollonndestillering av sockerrörsjuicen. Kollonndestillering producerar normalt sett en väldigt ren sprit som innehåller få rester och därmed smaker. För att behålla mycket smaker används exempelvis en kopparpanna istället. Detta ger en mindre effektiv destillering men man får en kraftigare smak. Detta påstår sig Zacapa ha löst genom att använda en kollonn med över 20 lager som alltså då ska bibehålla mer smak.
En annan intressant sak är att Zacapa är en rhum agricole - dvs den görs på sockerrörsjuice och inte på melass. Detta är samma metod som är vanlig för tex rommar från Martinique och ger ofta kraftiga och skarpa rommar. Men vem skulle kalla Zacapa för skarpa rommar? De är snarare väldigt lena och en bra inkörsport för nya romfantaster.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/zacapa2013/imag0258.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;100&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zacapa 23 innehåller rom som lagrats 6-23 år. Den är len, honungssöt och lite viskös.
Zacapa XO innehåller rom som är mellan 6 och 25 år gammal men där rommen de sista 2 åren lagrats på cognacsfat, vilket märks tydligt i smaken. Även flaskan flörtar med cognacsvärlden. Denna rom smakar mera åt cognacshållet, kraftigare, mörkare och spritigare. Lättare att älska för den som kommer från whiskey- eller cognacsvärlden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kombinationer med mat
Vi provade även några nya roliga kombos med mat, exempelvis sushi. Kanske inte fantastiskt - men helt klart intressant. Vi provade även tillsammans me en kladdkaka - klockrent. Och slutligen med mörk choklad - klassiskt o bra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/zacapa2013/imag0262.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;100&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cocktails
Vi testade även ett par driinkar blandade på Zacapa. Inget fel med det - det är mycket bättre än att blanda på olagrad rom. Men frågan är hur mycket Zacapa-smak man egenligen känner efter att ha hällt i socker och lime? Ett blindtest skulle nog vara rätt avslöjande...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/zacapa2013/imag0263.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;100&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
